[LGA 1151 v3] INTEL 改下幾粒腳又出新Socket

Intel 在 14nm 製程不斷「擠牙膏」，其實很多消費者都感到不滿。認真地數加號，以首代 14nm 主流級 Skylake 為基礎，目前第 9 代 Coffee Lake Refresh-S 的 i7-9700K 屬 14nm+++（多到要翻查幾代 CPU 才下筆～），因此今年年尾的第 10 代 Comet Lake-S 屬 14nm++++，或叫做 Skylake ReReReRefresh，而明年的 Rocket Lake-S 就是 14nm+++++ 五個加號了！不過全部都用 14nm ，能否可以好像 AMD 那樣一直用 AM4，而沿用同一版本 LGA 1151 Socket（插座）呢？答案是不可以，因為 Intel 喜歡每隔兩年就轉一次 Socket ，希望大家多惠顧主機板。例如 2017 年推出第 8 代 CPU ，就以 6 核心需要更多供電為由，更改了 Socket 的一些針腳設計變成 LGA 1151 v2，導致只有 300 系列主機板 Chipset 才支援第 8、9 代 CPU，而 LGA 1151 v1 的 100 及 200 系列就不支援。

INTEL 仲未知自己衰咩

14nm++++++++++pro

係度呃自己 做唔到10nm 咪認左佢 係後面加++++ 不知所謂

唔明intel諗咩 不思進取 明明可以出力打amd

+完真係有少少改良架

自從果個硬件漏洞fix唔到 INTEL所謂嘅外星科技一下比人踢爆

俾錢對自己產品優化 對其他人既產品劣化

加一個+ 就會多一個VCC腳

14nm+++ professional enthusiast ultra plus

intel通常都係每兩代換一次底板

永續14nm

吹足2年腳位問題

你老母啦intel要人魔改

冇野既 風險高少少姐

Z370 主機板必定不能兼容 Kaby Lake CPU，反之亦然。
VSS（接地）：舊版 377 個 -> 新版 391 個（新增 14 個）
VCC（電源）：舊版 128 個 -> 新版 146 個（新增 18 個）
RSVD（保留）：舊版 46 個 -> 新版 25 個（減少 21 個）
部份舊版的 RSVD 針腳在 Coffee Lake 新版會變成 VSS 及 VCC。

我比較有興趣係10代z板仲夾唔夾9代u?

應該唔得啦
8/9代 用Z370/Z390
10代肯定新底板

唔想咁快入定第2塊z390...

壞咗就換10代啦

換AMD

季季換邊有$
我寧願搵位放塊士啤板好過

季季換 你換埋我個飯

咁易壞咩
我塊z97仲健在

中坑我唔受得嚇嘛

睇次年d人係咁周幾年話intel 換腳位快過拓海
到時市面換哂腳...我唔通收2手咩

壞板賣走粒U換10代啦 補少少錢姐